尋日去做檢測

昨天從大廈管理員那裡得知我們的大廈有人不幸地確診了，今天就看到有穿著白色保護衣的專業清潔人員來為我們大廈進行消毒。區議員也發來了單張鼓勵我們做病毒檢測，我本著做了也沒壞的心情就去了某醫院預約進行鼻咽拭子的檢測，要$1000。為什麼不做$240的社區檢測呢？我個人覺得政府社區檢測雖然有專人協助取樣，但是與其被不認識的大媽或大叔拿著棒狀的物體深喉或戳鼻，倒不如貴一點享受私家醫院的漂亮姐姐或英俊哥哥服務。雖然理性地覺得這想法極大可能失真，但是感情上的事情也很難去勉強。我打電話查詢的時候他們説只有鼻咽拭子檢測會有專人協助，因此我下定決心預約了。

醫院大廳裡等候的人不算少，但播放的背景音樂還是清晰可聞，彼此沉默著的人神色也大同小異，在沙發上閉目養神的大叔也擰緊了眉頭，雖然不太感覺出空調的運作，但我還是莫名的感到了寒冷。醫院裡的醫生護士都用保護衣把自己牢牢的包裹起來，臉也看不到，我對木乃伊並沒有意淫的興趣，唯有百無聊賴的坐下等待。自從我走進來後，大家都定睛看了我好一陣子，我不禁摸摸自己的臉，也沒黏上什麼，也就唯有無視他們的視線了。

持續的寧靜總是被每過一陣就出現的喚人廣播打斷，被召喚的人也是帶著無比凝重的神色走到櫃檯前聽候宣判。雖然午後溫暖的陽光從透明玻璃天窗照射進來，在白色的地板映照出窗外樹枝的輪廓，但是一點也沒能驅趕大廳中的寒意。

一陣電話鈴聲的響起再次打破了大廳的沉寂，大家不期然望向源頭，只見一位五十多歲的婦人馬上拿起了電話接聽，可能意識到大家的目光聚焦在她身上，馬上就轉身背對著大家，並用沒拿電話的手掩住了自己的嘴邊，聲音也壓得很低，生怕他人聽到她的談話內容。大廳回復了安靜，大家的目光也從她身上轉開了，但我還是因為無聊而注視那位女士。黃白色間條的休閒服配搭黑色的緊身褲、腳上還穿著白色的運動鞋、紥上單馬尾的這位女士若配上一個菜籃就完美了。正在想這些的我也看看自己的裝扮，黑色長袖皮褸配上黑色皮手套，裡面穿的是黑色緊身運動服，下面穿的是粉紅色的迷你裙還有報紙店買的$10人字拖鞋一對。為了杜絕被傳染的可能性，我今天也戴上了墨鏡和草帽。

“嗯，沒問題。”就在我這樣想的時候，突然傳來了一陣倒吸鼻子的聲音，我往聲音源頭一看，只見那位女士在用紙巾抹著鼻子，壓低了聲音在抽泣。“想必是從電話那頭收到了不好的消息吧......”我還沒機會腦補電話的內容，名字就被人叫到了，我站起來走過去，包裹的像木乃伊的醫護人員似乎嚇了一跳，問：“是做檢測的嗎？” “是的。”我對於他被嚇到感到有點莫名其妙，不過也淡淡的回應。

“第一次做？”木乃伊的聲音聽起來是位女性，年紀應該也算年輕。我坐在房間裡一張椅子上聽她講解採集鼻咽拭子的過程和需要注意的東西，身處的房間不算大，和一般醫務所醫生的診症室差不多，椅子也説不上舒服，不過我的注意點放在木乃伊身上。隔著面罩看到她的眼框似乎有畫眼線，感覺上是位樣貌不錯的女性。

“Yes！”我低聲的表達出能抽中漂亮姐姐的愉快心情。木乃伊可能理解為我回答了她的提問，接下來又問道“今日有無量血壓？上壓幾多？”我不打算聽她説什麼，只打算沉醉於發掘木乃伊真實身份的考古工程當中。雖然包裹得很嚴密，但感覺身型也挺完美的，胸圍應該是......我沉吟良久，低聲説出我的答案：“92”

木乃伊好像定格了，“......下壓呢？”我看向她的腰，肯定的説出：“60”

木乃伊好像感到很震驚，我沒留意她問什麼，只隱約聽到“心跳速率多少”這幾隻字，她以為我會因為她而心跳加速嗎？我看向她的臀部，思考了一下，打了個響指説：“88”

“而家幫你採樣，岳高個頭吖。”木乃伊好像放棄了深究我的答案，直接進入採樣環節。我回過神來，跟隨她的指示把頭抬起，鼻孔對著她。但就在抬頭的一瞬間，我看到她眼睛閃過了狡黠的光芒。就在我對此感到不解的時候，棒狀的物體已經進入了我鼻腔裡，硬硬的很不好受。

看到我皺起了眉頭，木乃伊逐解説道：“我已經將一支無菌既棉棒插左入你鼻窿到，而家會深入少少。”接著她用姆指和食指揑住棉棒，突然向前用力一按。

“啊......“我忍不住發出呻吟，感到那棒狀物體極度深入了我鼻腔，那不是深入少少，那是全根沒入吧？當我以為忍一下很快就可以過去的時候，木乃伊接著平靜地解説：“而家會將棉棒係你鼻窿入面高速旋轉收集分泌物。”

“咩...咩話？高速？無聽...啊啊啊！！！”我還沒有説完，木乃伊就開始極速地轉動姆指和食指，我不由得發出了慘叫，眼角瞥到她雙眼的眼角都皺起來。

“她絕對是在笑，她絕對是故意的！！肯定是為了報復我剛才不認真聽她説話！！”我在心裡不斷的呻吟著，嘴上卻咬牙切齒的努力不讓自己的聲音發出來。我現在完全能體會及明白挖掘隧道工程的過程以及當時山洞的感受。

“可惡，我唔會俾你㩒住黎砌！”我一邊説出不服輸的話，一邊將鼻涕引導至沒棉棒的那邊鼻腔。儲好以後，看準時機，頭向後仰，避開她的手指，同時把儲好的鼻涕噴向她臉。

“！！”她顯然對於我能擺脱她的高速採樣感到詫異，但她也不是省油的燈，看到鼻涕襲來，馬上飛身往另一邊撲去避開，白色衣擺隨著她的動作飄揚，沒有鼻涕的話當時場面極度華麗。

“哼！”她冷笑一聲，另一隻拿樣本瓶的手火速揚起，用樣本瓶把鼻涕盡數收納，同時另一隻手的食指和中指把塞在我鼻腔的棉棒夾住抽出，然後食指後移，中指前移，把棉棒的重心後移，食指再下按，把棉棒倒過來，姆指和食指揑住，“嘿！”的一聲往我另一個鼻孔全力投去，整套動作非常流暢，在電光火石之間完美地完成。

“啊啊啊！！！！”我再次發出慘叫，另一個鼻孔被大力投來的棉棒極限的進入，淚水奪眶之出。可我並不打算就此放棄，仗著鼻子的痕癢，一個噴嚏全力往她臉上噴去。

“嗯？”她柳眉一豎，拿樣本瓶的手向上一拋，瓶子離手的一刻，她向後打了個後空翻，白色長袍隨著她的動作再次翻動了起來，活像奧運中絲帶體操項目裡的選手一樣，我一瞬間也忘了疼痛看呆了。只見她後空翻後在接近地面的地方用手接回下跌的樣本瓶並在計算好飛沫下墜的地方一一用瓶子把它們收納，感覺就像玩接碟子雜耍一樣。

在我看呆了的時候，她走過來把棉棒從我鼻腔中拔走並放進樣本瓶裡，我瞥見棉棒兩頭都沾上紅色的一點點。

“分泌物收集好啦，之後會送去化驗，你有無唔舒服？”她像自由神像般高舉樣本瓶，語氣雖然平靜，但整體動作無疑表現出勝利者的神態。

“再説，那鬼是分泌物，那是我的血吧？”我雖然在心中如此的吶喊著，但表面上仍保持平靜地説：“血都出埋wo，你話有無唔舒服？”

她只報以微笑，並無回答我的反問：“檢測完成架啦，可以番去等結果，會電話通知你，有需要攞報告再番黎攞啦。”

第二天，我站在醫院大廳等待，打算節省時間，接到電話通知的同時就立刻拿報告。

一樣是沉寂的大廳被我“鈴鈴鈴......”的鈴聲打斷，大家都把視線聚在我身上，我有點不好意思，就背對著他們接聽了電話，還把手放在嘴邊，生怕我的説話的聲音會打破大廳寧静的氛圍。

電話的另一頭是告知我報告出來了，檢測呈陰性，我一聽到消息眼淚就忍不住奪眶而出，心想昨天那麼辛苦果然是沒有白費，這樣想著，鼻涕又流了出來，我連忙吸鼻子把它們吸回去，並掏出紙巾抹掉鼻涕，淚目之間看到大廳的人都在用同情的目光看著我......

#做檢測去私家做可能會有驚喜
#社區240流動亭免費
#私家650左右即日攞報告要1000
#科普檢測資訊
#故事純屬虛構
#Merry Christmas

武打場面唔錯，建議加甜